## Вариант 11. "Классы и объекты. Инкапсуляция" ##  

Поле first - дробное положительное число (оклад); поле second - целое положительное число (количество отработанных дней). Реализовать метод summa() - вычисление начисленной суммы за данное количество дней по формуле: 

salary - оклад;  
days - количество отработанных дней;  
mondays - количество дней месяца; 

$summa = \frac{salary*days}{mondays}$

###### Результат программы  
![result1](https://sun9-80.userapi.com/impg/_UA1j4exWBf5vP0H-8K390oVrBt-ZnFkEqu6JA/OP9H_r9eJp0.jpg?size=177x119&quality=96&sign=0d72a6e5554c8eeae978a8b3c9c36af7&type=album)  

###### UML-диаграмма  
![uml1](https://sun9-57.userapi.com/impg/DEQAr9Ie3-K44la6BN7N8BZZVVfbGsEifTWaXw/5GuHKqCmNl4.jpg?size=209x205&quality=96&sign=e5e044fb11e5ca2ab8a2c88ca4559790&type=album)  

###### Контрольные вопросы  
**1. Что такое класс?**  
Класс - пользовательский тип данных (АТД - абстрактный тип данных) - модель реального объекта в виде данных и функции.  

**2. Что такое объект (экземпляр) класса?**  
Экземпляр класса - объект/переменная класса - причем класс объявляется один раз, а экземпляров может быть много.  

**3. Как называются поля класса?**  
Поля объекта - характеристика объекта.  

**4. Как называются функции класса?**  
Данные класса - поля, функции - методы. Методы можно описывать вне класса.  

**5. Для чего используются спецификаторы доступа?**  
Спецификаторы доступа - возможность/невозможность работы с некоторыми полями.  

**6. Для чего используется спецификатор public?**  
public - спецификатор, разрешающий доступ и определяет внешний интерфейс класса.  

**7. Для чего используется спецификатор private?**  
private - спецификатор, разрешающий доступ только внутри данного класса. Рекомендуется все данные делать приватными.  

**8. Если описание класса начинается со спецификатора class, то какой спецификатор доступа будет использоваться по умолчанию?**  
private  

**9. Если описание класса начинается со спецификатора struct, то какой спецификатор доступа будет использоваться по умолчанию?**  
public 

**10. Какой спецификатор доступа должен использоваться при описании интерфейса класса? Почему?**  
Спецификатор public -- для доступа к методам интерфейса извне.  

**11. Каким образом можно изменить значения атрибутов экземпляра класса?**  
через ввод или изменение параметров в методе.  

**12. Класс описан следующим образом. Как можно обратиться к полю name объекта s?**  
```
struct Student {
    string name;
    int group;
};
Student *s = new Student;
```
s->name;  

**13. Класс описан следующим образом. Как можно обратиться к полю name объекта s?**  
```
struct Student {
    string name;
    int group;
};
Student s;
```
s.name = "name";  

**14. Класс описан следующим образом. Как можно обратиться к полю name объекта s?**  
```
class Student {
    string name; 
    int group;  
};
Объект класса определен следующим образом  
Student *s=new Student;  
```
s->name;  

**15. Класс описан следующим образом. Как можно обратиться к полю name объекта s?**  
```
class Student {
    string name; 
    int group; 
public:
...
};
Объект класса определен следующим образом  
Student s;
```
s = "name";  
s = (int)group;  

**16. Класс описан следующим образом. Как можно обратиться к полю name объекта s?**  
```
class Student {
public:
    char* name; 
    int group;
...
};
Объект класса определен следующим образом  
Student *s=new Student;
```
s->name;  

